en fait la séquence scripté est représenté sous forme de liste et de dictionnaire #fainéantise
la base est une dictionnaire qui représente les différente constante et le code
base ( dico )\ #élément de base
  action ( liste )\ #le code en lui-même
    element ( dico )\ #un élément de la liste action correspond à un lieu géographique. cela s’exécute de haut en bas.
      action ( liste )\ #le code
        element ( dico )\ #chaque fonction
      here ( liste )\ #chaque élément correspond ici à une entité / personnage présent ici
        elément ( dico )\ #un personnage à proprement parler
          type ( str ) #le type ( Actors, Objects ou Performers)
          layer ( int ) #le layer ou il se trouve
          #tous les paramétre nessaire

commande spéciale :
